\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Que va dire le chat si elle choisit le nombre 5 comme nombre de départ ?}
  
  \medskip

  Le calcul est : $(5+3)\times (5+3)=64$.
  \item \textit{On note $x$ le nombre de départ. \\
  Exprimer en fonction de $x$ le résultat donné par ce script.}

  \medskip

  Le résultat $R$ exprimé en fonction de $x$ est donné par l'expression : \[R=(x+3)(x+3)\]
  soit $R=(x+3)^2$
  \item \textit{Sophie a obtenu le nombre 121. \\
  Quel était le nombre de départ ?}

  \medskip
  
Soit $y$ le nombre choisi. $121=11\times 11$ donc on en déduit : $y+3=11$ donc $y=8$.

Elle avait choisi $8$.
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{\ExoPath/calcullitteral/images/3EvalCalculLitteral02b.png}
  \end{center}
\end{multicols}